海麗邨工潮談判破裂 外判商$100當遣散費兼揮拳推撞記者

長沙灣海麗邨外判清潔工罷工踏入第7日，近20名工人在工會陪同下，到勞工處與前僱主「民順清潔有限公司」會面。協助工人的「清潔服務業職工會幹事」杜振豪重申工人的三大訴求，包括追討民順的遣散費，以及要求新承辦商「香港工商清潔有限公司」承認工人的年資和有合理加薪。不過，杜引述勞工處指香港工商認為今次工潮與他們無關，未有派人出席會議。

約20名被拖欠遣散費的海麗邨清潔工友，今午與前外判商民順清潔會面約3小時，最終談判破裂。民順提出以「100元一年」的金額計算年資工友的遣散費，被斥視工友如乞丐，其後民順代表稱公司願意「加碼」至每年年資200元，工友表明絕不接受。

清潔服務業職工會幹事杜振豪表示，即使遣散費經對沖後，一名有9年年資的工友，也應獲得約1.4萬元賠償，狠批民順視工友如乞丐，做法極不合理。勞資雙方談判破裂，民順代表楊先生離開時被大批傳媒包圍，楊一度出手推開記者及攝影機。

投得海麗邨新潔淨服務合約的外判香港工商清潔服務有限公司，早前遭揭發疑與民順共用同一辦公司，關係密切。根據房委會服務合約，除海麗邨外，無獨有偶，工商清潔同時從民順清潔手中，奪得愛民邨及石圍角邨的新潔淨服務合約；民順則鴨脷洲邨潔淨服務續期合約。

除了工人代表、區議員之外，勞工處、房屋署都有派代表出席。杜稱工友於罷工前兩周，曾與民順開會，會上民順曾提及賠償安排，但一周後又反口不作賠償，工人才展開罷工。他期望民順能在今次會展中顯示誠意，否則工友不會收貨、繼續罷工。

他稱據了解，新承辦商香港工商透過聘請臨時工和從其他屋邨抽調清潔工，以維持海麗邨清潔服務，臨時工日薪達500元，昨日亦有派發開工利是，但工友平日日薪卻不足280元。他透露現時罷工基金有8萬元，無論今日會議結果如何，仍能支持工友繼續罷工十多天。

杜認為，房屋署和政府的角色不應只限於中間調解，因房屋有責任檢視外判制度是否有問題，否則便是失職、失責；若有外判商涉及拖欠工人遣散費等問題，更應列入黑名單。

在會議中段，有份出席會議的當區區議員楊彧透露，民順願意開出以「100元一年」的金額計算年資，作為給工友的「利是」。他指工友得知有關消息都「嘩嘩聲」，認為視他們為乞丐，表明不會接受。

就記者在現場採訪遇襲一事，香港記者協會發表聲明，指有線電視記者被打中，記者已報警，片段所見亦有攝影記者被推撞，記協關注記者採訪時受到阻撓及被襲，呼籲公眾尊重記者採訪權利，任何情況下都不應以暴力手段阻礙採訪。

咩人先講得出一百蚊一年做遣散

有咩問題 咁先係香港人 大家都為錢

獅子山精神

香港核心價值，
上至政府下至普通市民，
實行全城外判。
連小小市民都可以判你一層，
榨取你嘅勞動力。

香港簡直係天堂 無限商機

其實對班仆街老細黎講
洗多一百幾十萬真係咁難咩?

有本事咪報勞工處
唔係就袋埋封利是乖乖地開工

善用起底功能

咪報左囉

搵個auditor 爆下兩間公司後面係咩老細
搵出真老闆先可以打大佬ga ma
和平理性罷工
人地咪同你鬥長命

班清潔工好唔理性,
點解可以鬧人地話人地當佢係乞衣
好暴力
連你都當自己係乞衣, 邊個睇得起你?

要留血才有機會爭奪

新承辦商香港工商透過聘請臨時工和從其他屋邨抽調清潔工，以維持海麗邨清潔服務，臨時工日薪達500元，昨日亦有派發開工利是，但工友平日日薪卻不足280元。

正常運作，姐係無問題囉

寧贈友邦

多謝董建華啦,外判同強積金對沖都係佢搞出黎

如果佢打個個係東方記者

幫你打9年工
萬幾銀遣散費都慳
真係賤撚格
做唔到呢個價就咪撚出抵價投啦
btw，陳帆羅致光死撚左去邊???
班廢官係咪遊埠未返黎

就算返左黎
你覺得會有分別咩
班官最多咪對住鏡頭鳩講幾句

份約係房委會批
根本政府就係默許仆街老細剝削員工

以前我都會幫下口屌下班仆街老闆

不過依家諗真d班廢老真係抵死

真係飲人血

仲係中學雞年代我都會睇到眼火爆,好似當年碼頭工人咁

而家不了

有線已經有報導

無奸 不商 有時真係好應境

勞工處主任要交quota
平時實勸工人接受僱主offer
不過呢單有傳媒關注
就會扮好有心調解
跟住交俾勞資審裁署班懶蟲審理

如果唔係政府多年官商勾結
縱容奸商加上官員無能
點會有呢d無恥老闆？

前後接管公司同一地址

100蚊一年
如果係美國會點

外判狗正仆街

點解係打鳩記者唔係打鳩老細

你睇清楚未？打人果個係資方代表

cable話兩間新舊供應商用緊同一個公司office

賤到

TVB個記者一見人發惡就縮到

強積金對沖根本on撚尻....

上左傳媒，政府迫住要理，有機會私底下同最大個果老細傾條件又唔出奇
香港依家唔搞到大件事，就無乜人理

做乜唔搵民賤聯幫你地 ？
年年都派蛇宴比你地嫁啵

好暴力好唔理性

呢度有無人識得
陳美x
鄭學x

或者。陳x 珠。鄭x 權

自己唔努力怪邊個

apple 都check 到
陳美珠
陳明珠

係兩間公司ge 各自老闆tim

真係巧合

有無人識兩位珠姐
唔知係咪同一個老母呢

唔覺有問題
技能又無係人都可以取代你係值呢個價

而家係講緊跟法例追遣散費ja
唔係求僱主加人工

月薪員工：(最後一個月的工資* X 2/3)# X 可追溯的服務年資

點計都唔會係$100 ar ma

就拎個$3000/月 做滿一年的ah 姐做案例
3000x2/3x1=2000

間公司俾100

袋左1900

而家係公司炒人ar

100蚊遣散費點寫落report呀

唔跟勞工法例俾遣散費唔係犯法架？

LM

一百蚊都講得出，真係人唔笑狗都吠

仆街政府咩都唔理

好想知你做咩工 係冇人可以取代你

交調解成功率條數之嘛，工人七折出糧定$100遣散費高層唔會理

政府「行之有效」的制度就係勞工處先調解
跟住set quota要勞工處職員跑數唔係無得跳point
都搞唔掂先交俾勞資審裁署班懶蟲審理

擺到明係特登玩野啦，不過都要多得香港嘅垃圾勞工政策同勞工福利法律，資方先可以咁寸

工賊會有份呃工人

明顯就係搾取勞動力嘅口號，
有錢賺自己袋，但遣散費就100蚊

人地起麻有返工 都唔算廢吖
我一直都好尊重做清潔呢啲 起麻有返工貢獻社會

弊在班廢老信到十足

係未咁撚無良

工人簽咗自願離職書

有線踢爆佢新舊公司同一地址招牌
董事名差唔多

嬲嬲豬

Separate entity

估唔到呢度都咁多人幫資方
鬼唔望有機會睇到佢地被剝削

大把CASE做到啦, 點會咁ON9拎D黎交數, 唔好話有冇人報
警犬抄牌都唔會搵架勞斯萊斯黎抄啦

廢老又搞事

留意紅字